@inproceedings{Jourlin:TALN:2022,
    author = "Jourlin, Pierre",
    title = "SIMI : un syst\`eme de suggestion de litt\'erature m\'edicale",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : D\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "9-11",
    note = "SIMI: A recommender system of medical literature",
    abstract = {Nous faisons la d\'emonstration de SIMI, un syst\`eme de suggestion de litt\'erature m\'edicale enti\`erement automatis\'e. \`A partir d'une description d'un cas clinique en fran\c{c}ais, SIMI extrait les termes m\'edicaux pr\'esents en r\'esolvant simultan\'ement les \'eventuelles ambigu{\"\i}t\'es. Il traduit alors les termes en anglais et construit une requ\^ete de recherche documentaire qui comprend les \'eventuels synonymes et hyponymes des termes originaux. Cette requ\^ete permet de retrouver et cat\'egoriser les documents pertinents issus d'une base de plusieurs dizaines de millions de notices bibliographiques multilingues fran\c{c}ais-anglais. Ce syst\`eme a \'et\'e d\'evelopp\'e dans le cadre d'un transfert technologique associant une universit\'e, une soci\'et\'e d'acc\'el\'eration de transfert technologique et une soci\'et\'e qui commercialise une solution de t\'el\'eexpertise m\'edicale.},
    keywords = {Recherche documentaire ; d\'esambigu{\"\i}sation ; ontologie de termes m\'edicaux},
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/8336.pdf"
}
